日本福島縣近海發生7.1級猛烈地震 震源深度50公里！

福島

新年流流

大L鑊了
個核電站收得皮

又黎

點解唔係北京和上海

個核電廠封咗棺未？

希望唔係前震

長野縣都感受到，震左30秒

五十公里即係一個全馬距離既深度，咁撚深，震唔到d乜既

有冇link睇日本電視

係 好似好勁咁

半小時海嘯到

酒呀

50公里好淺層

算淺層

印度神童又中

冇事

今次係搖得幾勁仲持續咗好耐
啱啱都比佢嚇一嚇
不過冇乜嘢，震完繼續做自己嘢

無海嘯風險

日本來講好小事
九級先再講啦

核武器：水

天佑日本，台日友好，

311 十年

好小事

若干の海面変動があるかもしれませんが被害の心配はありません。

係咪純粹鳩up

話咁快311十年

啱啱好十年

冇事啊嘛

震好耐喎

呢啲係咪大震前嘅alert

走呀

人無事

鄉下

深度50
係淺定深

福島縣近海於日本時間晚上23:07分（即本港晚上22:07分）發生7.1級地震，震源深度約60公里。

地理角度好淺

淺

50公里算唔算深
但都7.1級
再淺啲應該會滅國

睇nhk我見啲車同人係街照行

日本人表示冇事

印度神童

預計無海嘯

真係有d料到

會唔會海嘯

14歲印度神棍

地震深淺分級
每次地震過後，新聞中總會提到此次地震為淺層地震或深層地震，那大家知道什麼是淺層地震、深層地震嗎？依地震震源深度的不同，將震源深度在0~30公里者稱為極淺層地震；31~70公里者稱為淺層地震；在71~300公里者稱為中層地震；在301~700公里者稱為深層地震。

震央近核電廠果邊

慣咗啦
成日都有啲小震，耐唔耐就嚟

唔好有事

又係嗰個位
又係差唔多時間

地震日本算小事 係驚海嘯

7級都唔算少

好似同之前差唔多位

Live

補圖

你係邊個位

有無海嘯警報？

主流嘅日本都唔垧依個時間慶祝新年嘅

之前仲bin緊c，轉頭又中

震度深無海嘯, 應該唔太怕

影唔影響股市

你唔撚識就收皮啦

咁岩十年，omg

天祐日本

NO Tsunami alert issued

50公里深都唔算淺層 不幸中之大幸

日本氣象廳：

海面會有變動，但唔會構成損害

＜津波予報（若干の海面変動）＞若干の海面変動が予想されますが、被害の心配はありません。 これらの沿岸では今後半日程度は若干の海面変動が継続する可能性が高いと考えられます。

中落支那到得唔得

Eva 係咪又上唔到畫要大改啦

只係想講福島震得最勁個浜通り
exactly係核電廠個位
而核電廠個問題未解決過
如果海嘯多次就

no

冇海嘯警報 希望唔係前震

無海嘯就安心

警惕餘震

係睇有冇海嘯 同埋係咪震完就算 可能依個係前震

天佑日本

暫時未有海嘯警報 應該暫時安全

東京都FEEL到堅個隻.

股市

過左10號，所以係唔中

震住咁打機

六星連珠？

你望下個地核同地殼個深度再講野啦

cls 去到6強

打飛機

真

十年前既餘震？

仲有無打wl

小心呀

311前震好似都有7级

無海嘯ok啦 無事 大家返埋位做野

油店停左lift, 如果答住lift咁震應該會嚇死.

好似今次唔係淺層 希望已經釋放咗力出嚟 唔好再積落去

dai糟bu dai糟bu

仙台震得好勁

長智識了，我都係縮番入老母個西度，sor

關東除咗東京都停晒電

棄咗好耐

琴日定前日西南太平洋震過下可能有關

長乜撚嘢智識. . .

好彩喺屋企

長你老母, 死返入卵巢啦

頭先聽緊CLUBHOUSE有條女講緊野個時震
佢講話勁過311

幾多米高？

日本東京電力公司表示，現時正檢查福島第一核電站在地震後可能發生的一切異常情況。

日本氣象廳將於稍後本港時間凌晨12:10分就地震舉行新聞發佈會。

唔怪得個post唔見你

2011年3月9日11:45(JST): 7.3級

有冇津波警告？

屌好撚驚

無

OMG

最怕係又整單核事故

毒到

惡撚到

點會咁唔好彩

11號 澳洲對出太平洋有7.7級地震

又福島

又有

點解唔係四川

震咁耐嘅今次

8級先講
咁廢

10年...

The 2011 earthquake off the Pacific coast of Tōhoku was a magnitude 9.0–9.1 undersea megathrust earthquake off the coast of Japan that occurred at 14:46 JST on Friday 11 March 2011

點都夠震到你老母個閪噴水

解酒問題，我一律建議食保濟丸

日本真係cursed

日本時間23:36
福島 M4.8

太陽黑子一少就有地震

印度神童！

中國嘅新年點apply落日本到

試下講希望四川冇事

喂我都好驚

NERV

地震襲來

岩岩打緊日本game 堆日本仔係到問緊其他人有無事

未....日本人做嘢超慢

【速報】福島県中通り、福島県浜通りで震度3 午後11時36分頃

小餘震

屌 上次311記得電視又係影呢個青葉區

震到咁杯都無掉一隻落地, 小事

福島縣近海於日本時間晚上23:36分再發生4.8級地震，震源深度約40公里。

希望北京唔好有事
出年仲要搞冬奧

咩事咁大仇口

地
震、襲來

一次過震晒佢唔該 唔好積住d能量

會唔會股災

又嚟

D老婆跳樓呀

其實幾時需要走/搵位匿
成日都聽地震會持續一段時間咁

如果依個星期都冇事就ok,驚反而驚依個係咪前震

投先勁震 嚇到仆街 震得又長
住東京

地震帶

唔算好淺啦
淺嗰啲震源深度十公里都有之

好恐怖

對上一次（311）已經係10年前
就係咁樣搞到核電站爆炸

x2, d日本妹仲話可以感受吓地震, 但普遍話唔算強震

十年都未搞掂？！

岩岩震左第2次，好彩得3級

樓上話沒事的人,知唔知道福島十年前的福島第一核電廠事故

台灣前幾日已經發生咗幾次五級地震
已經有專家講係大地震先兆

好似好近咁 仲要係淺層地震?

第2條片個 cam man 反應好快

又係福島對出

但係d職員反應好處之泰然咁

印度神童又贏

50幾公里算係淺層地震啦

再比多10年佢都未必得

可能根本習慣咗
有個仲要專登到即刻拎can

北京同上海點震呀

其實係因為海嘯, 地震冇震爆個廠

幾時拎達爾文獎?

次次都講總有一次中

您是地質系的嗎

台灣前幾日已經連環地震
台灣氣象局話有可能係大地震先兆
加埋前幾日澳洲好似又出事
遲兩日可能會有大地震

中國或成最大嬴家

專業*
CAM*

巴打小心D呀

又話要匿喺枱底既個個都企起身

don don don donki

其實日本係唔係唔應該起任何核電廠

天佑日本 願用14億支那人換日本平安

津波の心配はなし

睇TWITTER 好慘
個個屋企D FIGURE, 高達, 全部陣亡

諗起東京電視台

佢咁講都無錯，地震引發埋海嘯

真慘，又武肺，又地震，天佑日本

一定要陣震去支那

D咁少view 咁少subscribers 嘅片你點搵㗎

收到

311震得勁好多 耐好多

咁你諗既野佢哋都有諗過
成個國家都喺地震帶

會唔會又黎料 海嘯。。

距離311岩岩好十年

棟樓地底本身係咪有防震功能, 所以冇咁震?

反共精神病

有防震會震啲但唔冧

支支會唔會襯呢段時間攻台

諗起日本咁多地震D 人都無諗住大量移民，已証明要摧毁一個城市唔一定係天災，而係人禍多

北京1679年
三河平谷地震

成8級

我夠知
但佢話「好淺」 -> 同咩比先?
淺層地震入面 五十公里深已經唔淺

咁佢哋有冇積極發展其他替代
就算空氣污染都好過核污染吖

毒J 惡夢

search地震再sort by upload date 已經係

50km都淺
地殼幾深你知唔知

即刻宣布奪回釣魚台

咁總好過真係冧,

岩岩即刻打電話比幾位日本朋友, 全部冇事

每次地震過後，新聞中總會提到此次地震為淺層地震或深層地震，那大家知道什麼是淺層地震、深層地震嗎？依地震震源深度的不同，將震源深度在0~30公里者稱為極淺層地震；31~70公里者稱為淺層地震；在71~300公里者稱為中層地震；在301~700公里者稱為深層地震。

10-20kg 果啲連新聞都會話淺層

之前睇老高話太陽黑子減少地震就會頻繁
開口中

福島d毒水放完未

好撚恐怖

笑乜9
北京地震帶黎

有時真係好撚唔好彩
海嘯沖撚爛曬D後備發電機組
但偏偏海水就冷卻唔到個爐心就比佢融撚左

買定d鹽先

日本叫旧正月

佢哋都有生肖 不過係跟新歷年

仆街 第一次係日本feel 到地震
本身正值夜晚想打個飛機
睇睇下鹹片 無啦啦對門好嘈
一開始以為風啦 但係冇理由咁嘈喎
之前開始亂諗以為有野 有鬼果啲
之前打算無視 繼續攤係張床到
唔係喎搖得好勁喎
點知個roommate 同我講係地震
我屌驚到我 以為有污糟野

點解唔係支那
點解

睇片啲人都唔係即時籬落枱底度

收嗲啦

以前睇紀錄片話福島核電廠 gg主因唔關地震事，而係估唔到有海嘯

條片係埼玉県（震度3）
唔係震得最勁嗰度

冇津波警報
唔使心配

又震緊

唐山都離北京唔遠既

點解又係日本

？？

地球個海洋最深唔係得12000米之咩？
定係我理解錯你講咩。

今次真係搖得勁.

天怒人怨

就算係大阪都幾搖下
想像唔到係福島有幾恐怖

仲有成個月先十年.....

未來14日係關鍵

冇地震呀

你打J打傻咗有幻覺

依家點 有冇事

但似乎連線穩定

係咪話停電

天佑日本

根據國際上通行的關於核電站選址的技術、經濟、安全、環境和社會等原則，要求廠址深部必須沒有斷裂帶通過，而且要求核電站數千米範圍內沒有活動斷裂，廠址100千米海域、50千米內陸，歷史上沒有發生過6級以上地震，廠址區600年來也沒有發生6級地震的構造背景

上次唔係收完一次皮喇咩
仲有核電站喺嗰度運作緊？

慘有排執

個燈震左幾下
0事

Take care牙

我未撚開始吖

唔係話地震要護頭stay枱底咩？
點解佢哋仲可以拎cam錄

弱智

但個海嘯就係由地震引發嘛
就算百年一遇都好大鑊

想問下7級算大定細

大丈夫

福島同宮城震度6
6有再分6弱同埋6強
有啲位6強有啲位6弱

6級

福島縣近海於日本時間晚上23:51分（即本港晚上22:51分）再發生5.1級地震，震源深度約50公里。

點解唔係支那震

On9咗，
係震源，以為水深。

日本平安

唔祝願手足咀咒土共
你係五毛PR分化撚

女如果日本係超級大地震出現既島
咁好有可能幾十萬年幾千萬年又出現一個超級地震?

311果陣好多支那人話應該立即出兵

第一時間諗起個核電廠
當時嘅感覺即刻翻晒嚟，震爛多次都唔知點算好

有地震就有機會引發埋海嘯㗎啦
點會估唔到啊 你估啲專家係廢老咩

打J 加地震加倍震感

前後震咗三次？
今晚仲瞓唔瞓到
希望冇事

算叫勁架啦，但日本黎講我諗都唔算好嚴重

當年果單我記得好似差唔多9級 睇新聞嚇到仆街

岩浸完溫泉，返到房話地震

宮城

正路日本風電水電係超容易
不過斷斷續續唔啱工業用

另外有陰謀論
就係核電廠可以順便鍊埋/掩飾有核武

講經咩
支那連台灣都打唔撚到

小震日本
大震中國

唔係單憑震級去判斷
要計震度 今次6+ max係7

宮城有火災？？

要睇幾深

有排執

夠閪電用

武肺+地震+停電
三重奏咩

唔好亂燈啦

福島嗰邊仲有啲餘震

上次最傷係宮城
有啲村滅左

又係福島

其實福島核電廠係有防海嘯
係估唔到海嘯太高 過晒防波堤

希望餘震唔好咁勁啦

如果再有依D天災人禍
全球經濟崩潰真係唔係無可能

7 級堅廢

天佑好人

個核電廠做緊廢廠程序 有排做

日本核動力公司表示，東海核電廠及東海第二核電廠經檢查後未發現異常情況。

對上個次係2011年3月11日
相隔10年

驚真係嚟多劑8級就仆街

日本特別慘 奧運搞唔成又嚟多個大地震

其實係，過左95年神戶個次好多避震都做足
上次311都係衰海嘯
今次咁夜又咁凍海嘯真係黎既話仲大獲

又係日本

唐山7.幾級死好多人

之前係海嘯先收皮
依家個浪都未到

東京電視台果然零舍不同

見到新聞好彩無海嘯 應該無咩事

下次試下

之前好似話120 都係叫淺

係, 人地唔係冇預, 係冇預到果次9級地震產生既海嘯咁撚勁
唔好講個電廠, 內陸都浸死好撚多人, 連條屍都搵唔番

最怕唔係主震 係前震黎 311 之前9號都有個7.3級地震

點同日本啲建築比

唔算太夜啦 日本時間都係11點幾左右發生
如果係凌晨三四點咁就真係反應唔嚟

震死埋毛主席

45簽

哥斯拉登陸？

點解7.1但震感可以6+

好多6級餘震

個浪cum埋黎可能都要一兩粒鐘

M 字腳途中跳樓

唐山死得多人係因為共產黨死要面
唔俾聯合國入去救人

福島縣近海於日本時間2月14日凌晨0:05分（即本港時間2月13日晚上23:05分）再發生3.7級地震，震源深度約30公里。

諗起張敬軒

北京會地震
上海就唔會囉

地理應該係咁

youtube有條片影住d海水點樣一路衝上岸
先係堆船 再到馬路 住宅 車 人
個陣睇到都好心up

又福島？

阪神都係7
唔明點解覺得7廢。

直播

餘震咁密嘅

唉仆街
愈震愈近

東京黎講梗係唔夜
福島個堆岸邊鄉下地方一早就訓

如果係四川 你話幾...

岩岩震到部65吋電視要跌，好彩沖過去托住左

有啲地方停緊電

認同

好撚柒呀.

冬天停電無暖氣

又黎多次7.1?

點解唔係震中南海

你住邊個位

點止，呢家第7次餘震

餘震強度唔算勁啊可？

因為為面子拒絕蘇聯契哥幫手

NHK: no damage reported at nuclear power plant

唐山啲屋同日本啲屋比得上？

各位要平安

好痛....

福島嗰邊啲雀而家仲係亂咁飛緊

1都8県83万軒停電

受地震影響，日本廣泛地區出現大規模停電，其中東京電力公司轄內有超過81萬所房屋停電。

諗起上年十二月
係台灣經歷左人生第一個地震 六點幾級
然後前幾日夜晚臨訓前feel 到張床係咁搖
打開電話先知道原來係地震 仲要一個禮拜兩次
都係凌晨先地震 嚇到標屎咁滯（利申：台灣係讀緊書）

東京電力によりますと、午後11時50分時点で管内のおよそ83万6100戸が停電しているということです。

余震黎好密
聽日本人講10年前都以為最初係最大果震完左就放心
點知過兩日就係黎311最大果下好多人冇準備

最重要嗰行你遮住咗喎清

在日手足有冇事

唔識係到9UP

震死班毒撚

諗諗下點解好似地震大多數都係夜晚發生同強度嚴重啲嘅

Sor9

之前係咪有個印度神童預言

日本首相菅義偉於發生地震約兩分鐘後下達指示：

1. 立即掌握損壞情況。

2. 在與地方政府的密切合作下，在以人為本的政策下，政府將採取緊急措施，如挽救生命和救災人員（續）。

希望唔係啦
如果之後再大地震隔十年真係好短時間

停電喎，希望只係核電廠安全停機

冇海嘯好在

其實7級就算對日本都唔小野啦
每上一級係前一級既32倍

碎料

0015JST : 横浜地区停電發生中

餘震都成6級

木耳仲喺唔喺日本

地震靜區屌你老母
一係你試下核平

點解福島震會係橫濱停電

老高

福島JR站漏緊水

四川囉咁
好記得細細個小學逼我哋捐錢
唔捐要講理由

我當左你假膠

仆街了淺層

7.1
絕對唔小嘢

地震停電好常見 震斷電纜
日本災後救助唔使擔心 最驚係海嘯 宜家仲有武肺要驚

有關地震的實時新聞直播：

6.幾都可以好勁
2016熊本就係 淺層加近城市

哥斯拉？

都無停過,無人停到呀
依家只係石棺封撚住d幅射

淺層震杰過深震(好似係)

太平洋kaiju姐

佢大阪喎ching

日本地震資訊要留意既係震度多過幾多級震
震度=破壞力

東京電視台播緊乜

啱啱朝日台話同上次311 9級能量一半左右

冇特番

係連登有位入唔惡番啲點對得住自己

但今日星期六
同仙貝唔知去邊

武肺 奧運 日本已經夠傷
再大地震真係唔得掂

上水啦佢今日，入佢個post問佢囉

無事發生咁款

受地震影響，目前數據顯示日本東北地區有至少約91000戶出現停電情況。

日本黎講都算多？

希望人無事

黎克特制7.1級
日本地震scale 6強

其實點樣統計?
咁快有個數

9級一半 已經係8級

via BUBKA

唔多正常

god bless japan

其實點知外核係液態，內核係固應？
科學家鳩噏？

中咗喇，香港未衰到咁
只要中共衰，香港都係會衰

希望無海嘯

地震指標：東京電視台

死傷？

乜名

正常 311都係咁

學校派利事封入落去
我阿媽仲要捐好多
點知最後俾人貪9哂

佢都唔係key channel

對日本黎講, 事實真係好小事...日常生活一部份.

今次唔小事喎

這一情況被戲稱為「東視傳說」（テレ東伝説），甚至有調侃稱「東京電視台播出特別節目就是地球滅亡之時」（テレビ東京が特番を放送するのは地球滅亡の時）。

日本同台灣幫強國擋哂啲天災
真係唔好彩

算LA, 今次震源係東北, 東北受影響勁過東京好多.

其實係7星連豬
上年3次6星
第1次金融危機
第2次水災
第3次trump...

我諗住今次冇得衰過上3次吧。。。屌。。。

天祐日本
搞支那好過啦

暫時好似冇乜事，希望唔係大震嘅前奏。如果前奏都7級，咁真正嗰次就死得人多

日テレ都做緊廣告

好慘呀

其實捐錢唔係應自願架咩 做咩搞到要強制捐錢 想當年我學校都係強迫捐錢 最後放咗10蚊

小事就唔會關東4大民放都中止晒播緊既節目啦
東京台一向係另類啲

冇海嘯 即係小事

個合味道

之前睇過但仲係好好笑

係東京話比你知真係無乜野...避難都唔使做///

7.1級 一啲唔小事

日本氣象廳即將於本港時間凌晨0:10分舉行緊急新聞發佈會。

YouTube直播連結：

無電視睇會世界末日

點止迫捐 默默下書仲要聽中央咪一齊默哀

LEVEL 1：NHK播放特別節目→該注意了
LEVEL 2：日テレ、TBS、富士、朝日播放特別節目。→該警戒了！
LEVEL 3：テレ東插入字幕→也許該避難了！
LEVEL 4：テレ東變更平常的節目表→真的該去避難了！
LEVEL 5：總理發表對國民的公開通告→緊急狀態！
LEVEL 6：テレ東停播動畫（主要是指深夜動畫），直接開始播出緊急節目→2012開始了，或者是日本要沉了！

一般而言，在同一個地震規模下，地震的震源深度越淺，對地表的破壞力越大。因此地震破壞力關鍵在於地面與震央的距離。深層地震震央距離地面比較遠，地震能量傳送時間較長，當能量抵達地面時已衰減較多，因此地面搖晃程度較低；淺層地震距離地面比較近，能量傳送至地面時間短，地面搖晃程度比較高，破壞力比較大。

上次311佢都係一支獨秀
奧運延期發表又係
d人話連佢都中斷節目轉播既野先係真正大件事

關東勁D既, 東京真係小事MA

記得之前睇過張圖係幾間日本電視台喺地震發生後嘅畫面compare

依家諗返轉頭 中國地震關我撚事咩 捐咗比佢都覺得自己蝕咗

靠地震波 震波穿過唔同物質都會有唔同速度 探測然後推斷出嚟

撞正新年時間
如果唔係疫情封咗應該好多香港而家會喺日本玩緊

例如海灣戰爭開戰、阪神·淡路大地震、地下鐵沙林事件、九一一事件時，東京電視台均未變更通常節目播出
例如在東日本大震災時，東京電視台在地震後約16分的15時2分才開始播出報道特別節目

2008 我係中國人呀hi

311個個係9級 睇wiki講

你班柒頭7級咁廢好似發現新大陸

櫻花開啦

GA妹唔好有事

主震係9，前震7.3

佢應該講 前 震

TBS: 新幹線停駛，有乘客滯留於車內

係東京震住打機, 完全無驚過. 好安全.

ＦＮＮ：自衛隊直升機已出動，於上空收集最新情況

其實驚嘅係主震未過

福島7.1級...東京唔係7.1級LO

大丈夫即係ok啦

Btw 5強5弱即係咩

希望呢下已經係主震
嚟多次311唔得掂

其實今次最大可能係311餘震

唔強唔弱

咁311嘅前震同主震差幾耐？

日本加油

ＦＮＮ：自衛隊報告福島郡山市有火警發生

日本震度表示

311主震9.0-9.1

.....9/3/2011.....

下 認真？

啱啱0036又餘震, M3.6.....

點解日本咁多天災

JMA自己set嘅震級

311有段仙台空港片又係好恐怖

海嘯黎左最差情況係成個地下浸晒

Omg....唔好呀

sor無睇到
即係差2日？
咁呢兩日咪好撚大鑊？

M3.6 feel都無....可能樓下個肥婆跳起仲feel勁d....

好彩 冇事就好

1 1960年5月22日 智利瓦爾迪維亞（参看：1960年智利大地震） 9.5
2 2004年12月26日 印度尼西亚北苏门答腊西海岸（参看：2004年印度洋地震） 9.1-9.3**
3 1964年3月27日 美国阿拉斯加威廉王子灣（参看：耶穌受難日地震） 9.2
- 1833年11月25日 印度尼西亚苏门答腊 （参看：1833年蘇門答臘地震） 8.8-9.2***
- 1700年1月26日 卡斯凱迪亞（参看：1700年卡斯凱迪亞地震） 8.7-9.2***
4 2011年3月11日 日本宫城县（参看：2011年东北地方太平洋近海地震） 9.1****
5 1952年11月4日 堪察加，俄罗斯（参看：1952年堪察加地震） 9.0
- 1755年11月1日 葡萄牙里斯本（参看：1755年里斯本大地震） 8.5-9.0***
6 2010年2月27日 智利康赛普西翁（参看：2010年智利大地震） 8.8*
- 1906年1月31日 哥伦比亚與厄瓜多（参看：1906年厄瓜多地震） 8.8
7 2005年3月28日 印度尼西亚北苏门答腊（参看：2005年苏门答腊地震） 8.5-8.7*

無8級收皮啦 成班傻西

當時講過20年內都會有餘震

熊本地震咁上下程度點小事

呢D車站其實有冇再RENEW過?

做好準備啦，改變唔到既野

西伯利亞潮文日本版

前震係2日前
3月9日 M7.3 深度8km

有關先前地震情報更新見於本帖第二頁的#54（第54個回覆）。

83萬多戶出現停電

sorry lo, 東京真係無事ma

係 唔知做乜要捐

係餘震都還好，好驚係前震咋

極大規模主震既餘震可以持續幾十年，事實上舊年都有今次規模唔算細既311餘震，例如舊年年尾青森縣近海都有6.5級地震：

當然今次餘震既規模比較大，同埋震央比較接近陸地，所以震度會比較高。

成個日本=東京？

你呢啲態度無危機意識遲早害死人
企喺度望火災等爆炸嗰啲

佢冇事=小事

火星撞地球

一般人：已死
日本人：日本終於感受到一點震動了

乜原來可以震到咁深
但有冇機會唔合乎事實？

東電汁7咗佢啦

希望日本冇事
btw,weathernews,最好睇日本天氣節目

twitter已經提緊d人執起d爛野之前要影低相去claim保險
仲可以咁冷靜

我都記得係

偏淺

God bless Japan

有人話可能爆咗水管唔會係海水掛

強國直頭直接係你人工到捐
你嘈就死得啦

NHK綜合

日本電視台

朝日電視台

TBS

東京電視台

富士電視台

TOKYO MX

你班柒頭知唔知8級同7級係差100倍

十年

9成9建築都頂到7級

絕對有機會目前為止都冇人試過掘穿地殼 個理論係科學推敲出嚟最合理嘅解釋

福島站係內陸

個杯面

頭先轉去東京台睇下連條邊都無，大約半個鐘前

sor lo 唔知以為又一次311

唔係掛 地震已經好驚 仲要又係福島..

日本唔過中國新年。

唔知以為日本本島沉沒

福島JR離海邊好遠架wor

新聞都講津波心配なし
應該就唔關海水事.....

核電廠有無事

好似未嚴重到死人佢就贏咁
Edgy

唔通好似呢到d傻鳩panic到好似世界沒日咁咩

係真定係figure嚟

日本宮城縣警察總部表示，當地高速公路有地面受地震影響隆起約10米。

樓上條弱智講到7級好閒咁

冇

高速公路山泥傾瀉，有報告指最少有一架車被活埋

又係相馬

由班危機大事撚係到鳩叫la. 7級對日本黎講事實上係小事.

Molamola

支那就5級都收晒皮.

10米三層樓高仲叫唔叫「隆起」

咁小事你又入嚟做乜

應該真但未加水

巴布亞新基內亞啱啱六級 51.75KM 深

Twitter 入面有人Post左個杯麵模型，但係唔知係真定ps

討論區唔入得post既 出返去lo

應該係BANDAI個杯麵模型嚟

d 核污水都未搞掂 又來多獲

其實佢講既預言都好詳細，時間點同發生乜事，仲要最少中7成都好狠恐佈啦

個1:1合味道模型早幾個月出架

福島JR天花漏水

唔算係乜事都無
有條公路lum山泥

今次咩lv

你以為嘅連登仔表情：
現實中嘅連登仔：

我估唔會震到個真杯麵打開埋個蓋掩掛

應該係震爆左水管姐
JR福島站喺內陸地方

咪臭係

如果今次係前震就大撚獲....

希望佢唔好係啫，冇話佢係海水，人地講得都應該係食水管諗起311個直播都驚

能量差33倍咋

支那係人禍

咪白痴

早就知
係冇預係地震，亦冇預係金融危機
除咗ww3點都諗唔到點衰過上年

LEVEL3

咪就係
一個post都冇爆

根本冇人當世界末日
但扮曬專家笑人哋討論
猛話乜事都嘅人
乜嘢心態？
所有電視台儍㗎
仲停緊節目講緊地震

呢啲嘢真係話唔埋，前年有邊個會諗到依家發生咁嘅事

望落似係bandai出嗰個合味道模型

好小事 福島封左啦

咁起碼好過香港天文台先

又係震果個位
似十年前既餘震多啲

太平洋咩事

磁場掛？其實個液態外核keep住射好多磁場岀嚟幫手頂住太陽啲風暴 如果唔係大氣層幾秒就會比人吹9散哂

仲有 茨城東海核電廠
而家電視係咁影住

正解
而家最驚呢樣

利申: 住東京

根據核監管機構的資料，截至凌晨0:20，東京電力公司位於福島縣的福島第一核電站的地震烈度低6級，而福島第一核電站的地震烈度為6級。順便說一下，尚未確認任何重大異常。 兩家核電廠都在退役中。

宮城縣東北電力公司的Onagawa核電廠，觀察到地震強度小於6時發生晃動，目前已停止運行，到目前為止尚未發現異常。

茨城縣日本原子能公司東海第二核電站的振動強度小於5，目前已經停止運轉，迄今未發現異常。

青森縣東北電力公司的東通核電站已經觀察到地震烈度3的晃動，目前已停止運行，迄今為止尚未確認異常。

此外，觀察到地震烈度為3的日本青森縣日本核燃料有限公司的乏核燃料後處理廠目前已停止運行，迄今未發現異常。

此外，東京電力公司在新潟縣的柏崎-加里瓦核電站也觀察到了4級地震，但該地震目前已停止運行，未發現異常。

NRA正在繼續收集信息。

逢5 6 7 8 星連豬1定有大事
文章有講
上年天文台話天然正常現象
唔好迷信

唔信古人智慧嘅現代高官都on 9

呢句真

福島新地町図書館大量書本倒下

Tokyo TV真係我行我素

陰公
都唔知點執

有一行出算好好嫁啦

日本東京電力公司發佈的最新停電情報：
合共約783,330所房屋。

・茨城縣：約72,140所房屋
・ chi木縣：約217670所房屋
・群馬縣：約32840所房屋
・ ita玉縣：約240所房屋
・千葉縣：約41260
・東京：少於10
・神奈川縣：約192430
・山梨縣：約77,000
・靜岡：約149740

山泥傾瀉最新現場

福島再震好大機會核爆!!!!!

祝福

最緊要人無事，貓無事，支出事

又要用十年時間重建

因為引力嘅關係越接近核心壓力越大，所以可以計到個壓力會有幾大形成乜形態

不過地球作為人類科學嘅研究基礎，應該係用波長打入去係計反射波知道入面乜構造

利申：9up

鄉下要平安啊

奧運搞唔成點算

希望無事

NHK News Web 放送同時提供

氣象廳話係餘震

日本氣象廳將地震強度向上修正為７．３級

唔閪冧 civil 邊有野做丫 最好香港冧多D

最緊要人無事

福島上空現場

RIP

係當年３１１既餘震

封館一兩日應該執到既

有冇twitter link

今年係311十周年

NHK World 係 youtube好似有 live

天佑祖國

如果屋主係房走唔切真係大撚獲

地震情報（顕著な地震の震源要素更新のお知らせ）
令和 ３年 ２月１４日０１時１０分 気象庁発表

令和 ３年 ２月１４日０１時１０分をもって、地震の発生場所と規模を更新します。

令和 ３年 ２月１３日２３時０８分 福島県沖の地震
北緯 ３７度４３．７分 （北緯 ３７．７度）
東経 １４１度４１．９分 （東経１４１．７度）
深さ ５５ｋｍ （深さ ６０ｋｍ）
規模（マグニチュード） ７．３

修定為M7.3

最緊要人無事
錢嘅話香港人多多都會過去俾

仲喺度諗東京奧運
震到個核電站真係陷球鏟

自衛隊直升機拍攝情形

氣象廳都拍咗板係311餘震啦

餘震都7.3

消防庁：福島地区住宅火災発生

D 水飛晒出黎 7級喎 世界未日喇

淺層到

三陸沖附近 + 板塊境界 + 細過9級 基本上都當餘震
純講科學計算果一帶未來30年再有大地震機會根本接近0
吹前震果班睇study下人地JMA同地震研究所d report先

又立flag ,聽日就整個勁一勁既

拖到陷球剷

睇到好心寒，有冇人可以翻譯下段片後半部個光頭佬講緊咩

點分係咪餘震

啱啱嘅直播

佢講左好多野播

地球唔係由其他人整出嚟都好難相信

用支那換日本啦

（大廈性質待fc）

TBS:
日本電視台:
朝日台:
富士台:

大台唔再做LIVE鳥

特別係停咗電果下，成個環境黑曬，更恐怖

幾時震死埋雜種狗

祝福日本 希望冇事
住日本嘅巴打要小心

早幾日話因為肺炎可能要加稅
啲人仲話復興稅係咪可以取消

TBS仲有

2021 睇黎富士山都就爆發

其實好難100%肯定係餘震，但判斷主因係：接近311震央、311規模太大所以餘震會持續好耐，類似位置喺311之後都出現過類似規模既地震等。

311規模太大係一個好主要既因素，M9.0要重現講緊既已經唔係幾十年時間咁短。

餘震唔會隔咁多年
通常最大嗰次之後嗰啲級數低啲嘅叫餘震
就算係同311有關都只係同一個斷層帶，唔會係佢嘅餘震

ＮＨＫ：福島有醫院有１５人受傷

假説黎架炸
地球內部係咩樣都係科學家推算
但係就當真咁係學校教

冇海嘯就唔使驚

大台 有播CM 不過都係得Tokyo TV仲係到播綜藝節目

今次係311餘震

主震後同一個斷層帶相關既地震已經可以叫餘震，at least呢個都係氣象廳既判斷。
熊本地震之後3年都有餘震，唐山大地震係40年，1812年美國New Madrid既地震甚至100年後都仲係計緊入去。

1蚊無比，個捐款袋擺面前大叫冇錢，佢下一位咗

有啲擔心避難咁密集會有武肺combo

車公枝簽連日本都中

7.1都係先得15人傷（雖然未係最終數）
但比著中國嘅話...

嗯... 好少咁define。如果係咁以後喺呢個位既地震都係311既餘震，因為好難會有地震強過黎克特震級9.0。咁舉例美國聖安德烈斯斷層既地震喺一次最強烈既地震之後都喺餘震，但係美國會分返開。

比較好奇今次冇觸發到海嘯
希望天佑日本

一定要無事呀

無知一問 當初點解仲要係福島起核電廠
咁鬼危險

中國唔會多過7個

嚟緊一個星期內可能會再有六級強度地震

50km深

的確係有咁既講法，2016年智利7.7級地震（同2010年智利大地震）都有學者話係1960年智利9.5級大地震既餘震，只不過1960年智利既監測技術唔成熟，冇咩資料去判斷，但日本有。

好撚大獲

東京停晒電

希望日本冇事

個天警告你唔好搞奧運

【東京電力 停電情報】
2021年2月14日 0時59分現在
全域：約78万3330軒

・茨城県：約72140軒
・栃木県：約217670軒
・群馬県：約32840軒
・埼玉県：約240軒
・千葉県：約41260軒
・東京都：10軒未満
・神奈川県：約192430軒
・山梨県：約77000軒
・静岡県：約149740軒

50km都屬於淺源
雖然比上次深左一倍，但係完全冇海嘯都算好彩

東京得十戶停電啫
東京側邊嘅地區就嚴重好多

佢再高0.2級就應該會有10-40cm海潚

其實好難追溯，基本上成日地震嗰啲地方都relate

10-40 cm 唔叫海嘯呀

當大個睇書先發現個唔合理位

就係全部都係推理，而且人類可能永遠都唔知真相

係，所以我話好難100%肯定。

但基本上震央相近，同一位置出現過類似規模餘震，同睇埋重現期，都會歸類今次做餘震，at least呢個都係氣象廳判斷。

....?50cm已經殺得死人..

九州 北海道呢十年都震過
唔知會唔會到四國

有冇中文或英文新聞，有興趣睇吓

咪撚9up
係東京覆緊你

都好多預防措施
唔出事唔會覺得危險
日本全國都係地震帶
台灣都有，大陸直頭亂咁起

暫時得JMA官方既新聞公報

四國好似本身都少
如果震到四國就隨時係南海海溝
唔敢立flag

點解要係日本
天佑日本

cam man
第一時間沖去渣機
最尾仲補多個物件散落shot

有停電

希望冇事啦

南海海溝震既話日本仔模擬出黎會好大獲

日本咩化石燃料都冇，搞核能先可以確保到能源穩定，而核電廠要冷卻所以要喺海邊。日本當初有好多個核電廠，呢個只係其中一個。

2021年2月14日 0時59分現在
全域：約78万3330軒

・茨城県：約72140軒
・栃木県：約217670軒
・群馬県：約32840軒
・埼玉県：約240軒
・千葉県：約41260軒
・東京都：10軒未満
・神奈川県：約192430軒
・山梨県：約77000軒
・静岡県：約149740軒

按理論上，中源同深源地震絕少造成災害
震源深度深咗係咪威力減咗
可唔可以咁解

10軒未滿呀⋯⋯

當初全世界無一間研究機構預想過三陸沖既地質可以出現到9級地震

下一個大地震地點將會係河北唐山!!!

上一次大地震已經係1976年，40幾年能量已經儲夠哂，一次過核平支那!!!

其實日本沉沒真係遲早既事

島國無資源 局用核電又係地震帶

咁你都可以咁講
基本都係用數學推導

首相菅義偉：沒有人擔心昨天發生的地震引起的海嘯。

此外，也沒有關於核電異常的報導。目前一切正常。我們正在檢查，但到目前為止沒有重大報告。

所以點解當初日本要侵華

日本人其實好厲志，個島咩都冇都發展到咁

記得好多人都話CAM MAN影到其他人做既野
其實佢地都有返咁上下實力
例如跑步 最近台灣幾紅既踩單車YOUTUBER

真 所有嘢都啱啱好 唔多唔少先孕育到生命

通常講到咁盡就好易出事...

天佑日本 🇯🇵

黃page有黃手足因為講句願意用支那人命換日本安全
搞到比大量藍絲起抵搞，希望大家入去踏返個場

仙台機場地震加海嘯

世界末日咁

宮城縣鹽釜市市於13日晚上11:31發布了整個城市的疏散準備工作的訊息，並說地震可能會造成破壞。

你嚟㗎？

之前老高有集講太陽黑子少同地震有關連，佢哋話日本有研究估今年會有大震，真係中

強國點可能會輸俾小日本
無8-9級都唔收貨啦

點解佢唔揀 d相對冇咁多地震 ge海？
or揾 d內海 rather than太平洋？
定內海有太多海產？

你咪當係我囉
幫我手足推post?

全日本都有喎。一黎唔可以集中喺一齊，二黎日本東北其實喺工業重鎮，近都合理。

四塊板塊個相交點係日本
仲要係個火山島嚟
真係睇佢起邊講彩數

好多，驚到瞓唔到

今次真係提前走好過
仲要真冬無暖氣點搞

上黎吹下水 保重保重

巴打係日本邊度？

有冇死傷

叉好啲尿袋

慘無人道
不過屋主最緊要無事

好似係一月定十二月既片...咁快就中

弱智言論，不了

執好野袋好證件
不過都內應該無乜大問題

40年怨氣一次過爆哂佢

今次係10年前311嘅餘震
天佑日本

又危害國家安全

最後機場啲人有冇事

震左成分鐘，希望唔係前震

我仲想返香港打邊爐

震度已經反映咗有幾震，唔使鳩估
今次震度最高係6度，其實強烈

佢咁樣頂住個櫃其實好危險

啲玻璃冇爆到好堅

我已經封鎖咗你

好人一生平安

其實都有好幾個預言講2021日本會有大災難
仲有啲未來人話唔知幾多年後日本東京對上嗰一半會冇左
希望係鳩噏

之前睇過311記錄片
其實日本建築設計上,9級地震都無問題
因為由細到大,國民教育,基建都係防震
但311點解咁大影響,係因為預計以外的海嘯
果個海嘯大地震後半個鐘出現,高度有5,60米
5,60米你當香港 20層咁上下
係歷史以黎咁勁ge海嘯,而且範圍好廣
仙台當時幾個市係全滅左

地震死唔多人,海嘯浸晒所有野先恐怖

唉..點解唔係支那國..屌

32咋ON9

天祐日本

重要喺311 10周年前發生

中國塊地靚到
得天獨厚 反而造就成獨裁大帝國

記得睇過海嘯啲片 好撚恐怖 可能細過睇 個時先覺得大自然威力下人好微不足道

7即係廢過311，1000倍
應該照訓都唔會有事

震完即刻就黎海嘯

中國好耐無發生地震了

祝願日本平安

係囉

lm

請問bro係東京做野還是定居？

做邊行？

咁撚堅持辦奧運
整多獲海嘯佢嘆下啦

希望冇事
日本平安

on99
大陸咁撚堅持收返香港
做咩大陸豬唔死撚晒佢

去google睇下環太平洋地震帶係邊同日本係邊
成個日本cover哂,無得避地震

本身都震得勁 震咗陣以為完點知震到人都跌埋 睇片都驚
仲要震完就海嘯

因為sheer wave穿過唔到液體
所以估地殼下面係液體

所以話斷捨離係有好處

咁猛鬼？
Lm

啲酒無啦

好慘 睇到好心up
希望今次地震d人無事

好多片都睇到佢地東北好多市都有城牆防海嘯
但啲海嘯真係高得好誇張
宮古市個黑色海嘯水牆真係好撚恐怖

日本喺三塊板塊邊緣

東京電視台係咪繼續播劇

主震?

當年311 去到烈度7

而十年前嘅前震同今次係7級左右,
會唔會今次係前震

氣象廳話係311餘震

原來update 咗餘震 餘震都成十年

點解會係餘震? 基於同一個地點?

係咪無事啦？

唔通地下有叫龍人
不安

有無地震魚游晒上水 海洋生物浮面個啲先

奧運聖火係咪之前傳到去福島就停咗？

即係10年前嘅真到而家先再餘震？

唔明點解會10年後先餘震，點定義？

賣得酒點解防震咁差.....

咁撚on9既問題都有

地運太好

（其實第一幅個M已經係香港用開嘅黎克特制）

係東京超震
震左差不多成3分鐘 嚇死了

同10年前東日本大地震同一個震源，同一個範圍

不如9級先開post?

即係小事啦

想睇多次311

Same question

早排咁多神童同預言家
有冇邊位預言到今次七級地震

印度神童今次收埋冇公開講

哥斯拉上水....

其實防震都係因為阪神大地震
果次對於城市人嚟講仲震撼

冇傳過，起點就係福島

先唔講有無科技可行整到人工地震，福島縣背撚住個中共國，點樣指定位置地震咁都得既咁台灣可以陸沉了

岩岩好十年天㤑日本

台灣又唔同
啲廠同技術係中共最想要

唔可以玩地震依招

今次有冇死人?

查家宅痴撚線

又唔係wo 元數表都好fit下 條友預測岩曬

日本技術中共咪又係想要
不過黑中共我無任歡迎

深黃手足黎打死日本仔

氣仙沼

呢條片近到係腳邊，直接被海水沖爆曬d屋，d人上咗山坡睇到呆曬，有個開車嘅都唔知走唔走到

仲有場大火同d大船沖到去勁遠

10年前311都係津波先咁大獲
好多人震完以為無事繼續留係屋企一沖埋黎就

Pk, 又黎。。。
唔通真係太陽黑子少就易地震

係斷層到引爆核彈

阪神仲要係5點幾
有人話佢遲多兩個鐘就大獲成街都係人
但都有人話遲多兩個鐘d人醒晒可能避難得快d

311個海嘯係連個防坡提都頂唔住
好似話之後再起多個再新再高既

而家日本興極簡都唔係無道理
真係比d野跌落黎壓鬼死

對大自然黎講, 10 年可能只係等於幾秒或十秒

點解今次又會冇海嘯？

你係日本真係習慣曬啦

深

因為今次劇本無寫

應該學香港納米樓全屋地台

又係哥個位

唔熟地理 餘震10年後出現 個原理係點

中共玩攬炒世界第一喇
台灣仆街咪全世界用14納米囉

希望日本會冇事

啲海產咪掂

仲有三星